---
author: mgalves
categories:
- Notícias
comments: true
date: "2008-03-13T08:57:05Z"
slug: proteja-seu-mac
tags:
- Apple
- Mac
theme:
  name: twitter
title: Proteja seu Mac
wordpress_id: 261
---

Hoje de manhã recebi a notícia de que o **Mac Pro** de um amigo meu foi roubado. Ladrões entraram na casa dele, renderam a empregada e fizeram a rapa. No final das contas, disse pra ele que as coisas materiais a gente recupera. Mas sei bem a sensação que este tipo de evento deixa na gente.

Ele aproveitou para me mandar o link do [software Undercover](http://www.orbicule.com/undercover/) que funciona como um sistema de monitoramento remoto de Mac.  Em caso de roubo, o sistema se conecta à primeira rede que estiver disponível e envia para uma central de monitoramento dados de IP do usuário e screenshots que permitem ao dono saber o que está acontecendo. Além disso, caso o computador possua uma câmera integrada, o programa envia imagens do usuário.

E caso o sistema de rede não funcione, o Undercover tem um plano B: simular uma falha, fazendo com que o monitor fique gradualmente escuro e ilegível. Além disso, uma mensagem avisando que o computador foi roubado aparece na tela!

Achei divertido, apesar de não me parecer muito realista. Me lembra um pouco aqueles sistemas antifurto de carro que ficam gritando "Este carro está sendo roubado. Por favor, liguem para zerooitocentosmeiamolemeiadura!". Em geral as pessoas ignoram completamente os apelos do carro. E em geral este alarme dispara sozinho sem motivos.

Anyway, fica a dica. Se alguém usar/tiver usado/conhecer alguém que tenha usado o sistema, sinta-se a vontade para enviar suas opiniões e impressões.
